原來壓價唔關HR事係有人頂爛市?

你地信唔信?特別依家疫情下...

一定會有人在求職過程中遭受到「壓價」。舉一個例子，明明在求職信上寫的expected salary是二萬元，在求職面試的過程中卻被「壓價」至一萬八千元，於是覺得新僱主十分無良。其實壓你價的並不是僱主，而是有一個或以上和你質素一樣的申請人「頂爛市」，願意以一萬八千元接受這份工作。結果在僱主角度，既然以一萬八千元可以請到質素一樣的人，何苦要多付工資呢？

咁點解佢唔直接請18000嗰個candidate，要壓20000嗰個價?

因為20000嗰個overall 好D囉。

無人的質素係「一樣」的。

真

質素一樣真係笑話黎
你估好似打機咁有能力表睇到?

你講geh 有部分係岩
套落咩都唔識fg 就得
但人工，做野能力個個唔同
高人工d唔代表識做野d
有人高人工請返來 但唔識做野
你估老細會慳個一二千 玩鳩自己

公司請左隻support狗
又有master degree又有好多cert
以為執到寶
點知唔識做野架
clone機倒backup一日只做到2部
幫人裝個PDF成2個鐘

最鐘意頂爛市

有master都仲要做呢啲低級support
諗都諗到唔方正常啦

吓
master又有cert做support?

教佢裝個app
用Enterprise account冇上store所以要trust
教左3次有埋圖都係唔識

記住
唔好做ive介紹既工 !

點解唔自己搵工

唉。。。。搵左2個月
都無 見學校介紹咪做住先

其實個價唔岩咪唔做 點解要成日屌鳩d公司壓價

係佢角度想平d買個人返黎做野冇錯架喎 你買野都想同一件貨買得愈平愈好啦

其實公司無諗過underpaid請人愈做得唔耐

Agree

而家係份份工都壓鳩你價喎
你唔做大把人做爛市爭住嚟做
你一係就失業 一係就含淚去做 你邊有得揀

自由市場係咁架啦

咁份工根本唔需要20000果個人嘅質素，你唔做咪請過平啲果個囉
大學畢業走去爭份中學畢業夠做嘅文員仔，
然後屌老細壓你價？

份份都壓鳩你價 有冇諗過係個market覺得你淨係值咁多純粹係你overprice左你自己

姐係好似一個橙其他人賣緊5蚊 你走去賣7蚊 唔通你又屌鳩人地點解唔用7蚊幫襯你咩

Fg開13k都比人壓喎
已經唔係講緊值幾多嘅問題 係想要個合理價錢唔得喎

你覺得你值咪企硬個價位，咁簡單都要人教你真係13K都唔值

都係個句 個market好fair 雖然係好harsh 不過你要明白你覺得reasonable既價錢唔等於個market覺得reasonable既價錢你要怨就怨個社會同market係咁行

好多人做下做下又一年

係好fair嘅咁你唔洗屌樓價太高啦
政府仲起咩公屋 拆晒佢起私樓啦

我都買唔起覺得好唔合理

咁又點 樓價企到咁硬 證明有一大堆人覺得個價錢合理

你可以怨天怨地發泄不過你唔會改變到個事實

有冇諗過係個個都覺得唔合理 但係焗住硬食高樓價
好似而家個個都知係underpaid 但係同失業比焗住要去做

咁點解要叫人嚟in？cv寫到明expect 20k，in前問下人接唔接受到18k，接受到先嚟in得唔得？係要搞完一大輪哂鳩大家時間先話出唔起？香港腦細就係咁撚核突寒酸

咁公司出18k, 咁我做野既 output 都只係得18k

當你見到新樓開售入飛果陣個勢，你就會知道好多人覺得合理同有能力買

當然重點係佢地睇好後市

但你會reject offer

嘩 咩master? 邊間

多數老細係預出18K人工, 你的output 係18K 的2-3倍, 甚至更多先至合理。

咩工大學生開13k仲要壓

全部一律50k
唔準頂爛市

都正常喎，燈油火蠟，租金都要 cover

Output係得兩三倍既話好走啦 唔慌有前途

咪係 去 interview 之前諗清楚自己 expected 同 min 既理由先 解釋返點解唔接受佢既 offer 咪得 我係 hr 見你咁on9 9k 都貴啦

兩睇啦 有人出expected會高一兩成搏佢壓

好過連in既機會都無啦

咁我寫expected salary 寫兩萬
黎到你話萬六做唔做
你出唔起兩萬就唔好叫人黎in 呀嘛
浪費大家時間

應該出POST請人就要標明價錢

我都覺
搞一大輪先話出唔起價錢
浪費時間

一語道破

20000個個係好啲

但個一「啲」唔值$2000

所以20000願意降到18000就請

唔願意就

合理價錢唔係你定 係你老細定

覺得接受唔到咪唔好做

你老細出得13k都係睇死你搵唔到其他更好嘅工啦

唔通佢以為你會有18k唔做 來做佢13k?

搵到工 你以為佢會唔走咩

明明份工寫明20k
到最後個刻先同你講18k先肯請你

咁不嬲都係最後個刻先講價錢同埋見工係雙向既 你夠疆都可以係一開頭講明或者係份cv上面寫明低過expected salary唔會考慮 咁佢仲去到最尾先壓你價 你咪大條道理屌柒佢